sharp成功扭虧為盈：將轉守為攻

鴻海轉投資的夏普（Sharp）上季（2016 年 10-12 月）業績傳捷報，不但交出 9 季來首度獲利的成績，更上修今年度（2016 年 4 月-2017 年 3 月）財測，且修正過後的營益預估值達市場預期的 2 倍水準。而業績傳出好消息，也讓夏普將轉守為攻，今後將轉換成「擴張路線」，積極投資。

日經新聞報導，夏普副社長野村勝明於 3 日舉行的財報說明會上表示，「上季除了太陽能電池以外的所有事業全數交出盈餘成績。而去年秋天雖曾說過，與鴻海的合作效應將為今年度營益貢獻 99 億日圓、不過實際效應更勝預期。另外，上季整體合併營收雖持續呈現下滑，不過預估本季（2017 年 1-3 月）營收有望轉為增長。夏普所有事業已轉換成盈餘體質」。

野村勝明指出，「今後將從現行的結構改革路線轉換為擴張路線，以期望藉此強化競爭力。首先計畫對 OLED 的研發進行投資，且也將積極搶攻 8K、IoT（物聯網）等新技術」。

關於顯示元件部門（包含夏普自家品牌電視、大尺寸液晶面板以及中小尺寸液晶面板）8 季來首度獲利一事，野村勝明表示，「自家品牌電視、大尺寸以及中小尺寸面板等三領域全數交出盈餘成績。而顯示元件部門今年度要交出盈餘成績雖很困難，不過本季（1-3 月）可以期待」。

關於鴻海、夏普共同營運的堺市 10 代面板廠營運公司「Sakai Display Product（SDP）」停止供應面板給三星、而被三星求償一事，野村勝明表示，「已收到通知書，不過因夏普非當事人，故不便多做回應。」

大陸公司

鴻海係台灣公司

係咪裁撚哂啲做假數嘅廢老屎忽走

而純日企Toshiba因為核電蝕到仆街

鴻海奶共,話唔定背後有紅色勢力支持